\begin{interfaz}{ArbolCategorias}
\begin{iparamformales}{acat}

\comment{\funcion{Copiar}{\param{in}{m}{$\alpha$}}{$\alpha$}
{true}
{\igres m}
{copy(m)}
{}
}

\textbf{\large se explica con:} ArbolDeCategorias

\end{iparamformales}

\operacion{categoriasAC}{\param{in}{ac}{acat}}{itCategorias}
{true}
{\igres crearItUni(categorias(ac))}
{1}
{No se debe modificar nada de lo iterado por res.}

\operacion{raizAC}{\param{in}{ac}{acat}}{Categoria}
{true}
{\igres raiz(ac)}
{1}
{El nombre de la categoría raiz se pasa por referencia, no debe ser modificado.}

\operacion{idAC}{\param{in}{ac}{acat}, \param{in}{c}{Categoria}}{nat}
{true}
{\igres id(ac,c)}
{|c|}
{No tiene.}

\operacion{alturaCatAC}{\param{in}{ac}{acat}, \param{in}{c}{Categoria}}{nat}
{esta?(c,ac)}
{\igres alturaCategoria(ac,c)}
{|c|}
{No tiene.}

\operacion{hijosAC}{\param{in}{ac}{acat}, \param{in}{c}{Categoria}}{itHijos}
{esta?(c,ac)}
{\igres crearItUni(hijos(ac,c))}
{|c|}
{No se debe modificar nada de lo iterado por res.}

\operacion{padreAC}{\param{in}{ac}{acat}, \param{in}{c}{Categoria}}{Categoria}
{true}
{\igres padre(ac,c)}
{|c|}
{El nombre de la categoría padre se pasa por referencia, no debe ser modificado.}

\operacion{alturaAC}{\param{in}{ac}{acat}}{nat}
{true}
{\igres altura(ac)}
{1}
{No tiene.}

\operacion{predecesores}{\param{in}{ac}{acat}, \param{in}{c}{Categoria}}{itFamilia}
{true}
{\igres crearItUni(predecesores(ac,c))}
{|c|}
{res itera referencias a las categorias correspondientes.}

\operacion{nuevoAC}{\param{in}{c}{Categoria}}{acat}
{\neg vacia?(c)}
{\igres nuevo(c)}
{|c|}
{No tiene.}

\operacion{agregarAC}{\param{in/out}{ac}{acat}, \param{in}{c}{categoria}, \param{in}{h}{categoria}}{}
{esta?(c,ac) \land \neg esta?(h,ac) \land \neg vacia?(h) \land ac_{0} \igobs ac}
{ac \igobs agregar(ac_{0},c,h)}
{|c|+|h|}
{No hay alias ya que no devuelve nada.}

\operacion{esta?}{\param{in}{c}{categoria}, \param{in}{ac}{acat}}{bool}
{true}
{\igres esta?(c,ac)}
{|c|}
{No tiene.}

\operacion{esSubCategoria}{\param{in}{ac}{acat}, \param{in}{c}{categoria}, \param{in}{h}{categoria}}{bool}
{esta?(c,ac) \land esta?(h,ac)}
{\igres esSubCategoria(ac,c,h)}
{|h|+|c|+alturaAC(ac)}
{No tiene.}

\end{interfaz}